<resources>
    <string name="app_name">Saraton AI</string>
    <string name="starttxt1">ПРОГНОЗИРОВАНИЕ РИСКА</string>
    <string name="starttxt2">РАЗВИТИЯ РАКА ЛЕГКИХ ПРИ ПОМОЩИ</string>
    <string name="starttxt3">МАШИННОГО ОБУЧЕНИЯ</string>

    <string name="txt_main1">Симптомы</string>
    <string name="txt_main2">Профилактика</string>



    <string name="about1">Раком рано или поздно заболевает каждый 5-й житель планеты. Каждый 8-й мужчина и каждая 11-я женщина умирает от этой болезни. 70 процентов смертей, вызванных онкологическими заболеваниями, приходится на страны с низким и средним уровнем дохода.
В 2020 году, сообщают эксперты ВОЗ, раком заболели 19,3 миллиона человек. 10 миллионов человек скончались в результате этого заболевания. Самый распространенный вид рака – рак груди. За ним следуют рак легких, рак толстой кишки и рак простаты.
Рак – это заболевание, при котором клетки в организме выходят из-под контроля. Когда рак начинается в легких, это называется раком легких.
Рак легких начинается в легких и может распространиться на лимфатические узлы или другие органы тела, такие как мозг. Рак из других органов также может распространиться на легкие. Когда раковые клетки распространяются из одного органа в другой, они называются метастазами.
Рак легких обычно подразделяется на два основных типа, называемых мелкоклеточным и немелкоклеточным (включая аденокарциному и плоскоклеточный рак). Эти виды рака легких развиваются по-разному и лечатся по-разному. Немелкоклеточный рак легких встречается чаще, чем мелкоклеточный рак легких.

</string>
    <string name="about2">"Эффективность системы прогнозирования рака помогает людям узнать свой риск развития рака с минимальными затратами, а также помогает людям принимать соответствующие решения, основываясь на их статусе риска развития рака. Данные собраны с веб-сайта онлайн-системы прогнозирования рака легких.
Используется алгоритм машинного обучения – BernoulliNB с точностью прогнозирования 94,2%.
Bernoulli реализует простые байесовские алгоритмы обучения и классификации данных, которые распределяются согласно многомерному распределению Бернулли то есть может быть несколько функций, но предполагается, что каждая из них является двоичной (Бернулли, логическая) переменной.
"
</string>
    <string name="info1">Шестью физическими характеристиками мочи являются:</string>
    <string name="info2">О функциях</string>
    <string name="score">Результат</string>
    <string name="alert"> поле не заполнено !</string>
    <string name="alert2">Пожалуйста, ознакомьтесь с информацией!!!</string>
    <string name="infoname1">Удельный вес мочи (г/л)</string>
    <string name="infoname2">рН (кислотность мочи)</string>
    <string name="infoname3">Осмолярность мочи (мОсм/л)</string>
    <string name="infoname4">Проводимость мочи (mmol)</string>
    <string name="infoname5">Концентрация мочевины в моче</string>
    <string name="infoname6">Кальций в моче (mmol/l)</string>
    <string name="infoText1">показатель, который используется для клинической оценки функции почек и помогает в диагностике различных почечных заболеваний.</string>
    <string name="infoText2">отражает количество ионов водорода (протонов), которые вырабатываются канальцами почек в ходе участия в регулировании кислотно-основного равновесия.</string>
    <string name="infoText3">это концентрация всех растворенных в ней веществ. В отличие от удельного веса, она зависит только от числа частиц, тогда как плотность определяется не только количеством, но и особенностями строения примесей.</string>
    <string name="infoText4">коррелирует с осмотической концентрацией мочи и креатинином, что делает это полезным параметром для наблюдения диуретического статуса пациентов.</string>
    <string name="infoText5">"её уровень отражает состояние белкового баланса. Мочевина выводится через почки вместе с мочой, поэтому содержание мочевины в моче - один из значимых клинико - лабораторных показателей выделительной функции почек."</string>
    <string name="infoText6">это лабораторный тест для определения количества катионов (положительно заряженных частиц) кальция в моче для косвенной оценки состояния костей, количества поступающего с пищей кальция, функции почек и некоторых других органов.</string>
    <string name="weebsite">Веб-сайт</string>
    <string name="about">О приложении</string>
    <string name="facebook">Фейсбук</string>
    <string name="Telegram">Телеграм</string>
    <string name="Gmail">Gmail</string>
    <string name="Settings">Язык</string>
    <string name="share">Делиться</string>
    <string name="exit">Выход</string>
    <string name="back">назад</string>
    <string name="start1">Перед прохождением опроса просим Вас ознакомиться с условиями использования!</string>
    <string name="start2">С предоставленной информацией ознакомился.</string>
    <string name="dialogUzb1">Мочекаменная болезнь (уролитиаз) — хроническое рецидивирующее заболевание обмена веществ, характеризующееся наличием камней (конкрементов) в мочевыделительной системе, то есть в почках, мочевом пузыре и мочевыводящих путях. Иногда термины мочекаменная болезнь и нефролитиаз используются как синонимы, но нефролитиазом можно назвать только наличие камней в почках (но не в других отделах мочевыделительной системы).</string>
    <string name="dialogUzb2">Этот тест не является полностью диагностическим. Результаты приведены только для информационных целей и не являются окончательным диагнозом.</string>
    <string name="dialogUzb3">Безопасность ваших данных обеспечена. Предоставляемая вами информация является анонимной и не будет передана третьим лицам.</string>
    <string name="d1">Ваш результат</string>
    <string name="d2">SAN RAKSAN</string>
    <string name="d3">Назад</string>
    <string name="d4">Подробнее</string>
    <string name="d5">Поздравляю, siz rak emassiz</string>
    <string name="language">Язык</string>
    <string name="uzbek">Узбекский</string>
    <string name="russian">Русский</string>
    <string name="start">Начать</string>
    <string name="yes">Есть</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="test1">тест</string>
    <string name="test2">о тесте</string>
    <string name="symptom1">\nВведите симптомы,\nпризнаки и атрибуты </string>
    <string name="symptom2">У разных людей разные симптомы рака легких. У некоторых людей есть симптомы, связанные с легкими. У некоторых людей, у которых рак легких распространился на другие части тела (дал метастазы), наблюдаются симптомы, характерные для этой части тела. У некоторых людей просто наблюдаются общие симптомы плохого самочувствия. У большинства людей с раком легких симптомы не проявляются до тех пор, пока рак не прогрессирует. Симптомы рака легких могут включать:
Кашель, который усиливается или не проходит.\n\n
Боль в груди.\n\n
Одышка.\n\n
Хриплое дыхание.\n\n
Кашель с кровью.\n\n
Хроническая усталость.\n\n
Потеря веса без какой-либо известной причины.\n\n
Другие изменения, которые иногда могут возникать при раке легких, могут включать повторяющиеся приступы пневмонии и опухшие или увеличенные лимфатические узлы (железы) внутри грудной клетки в области между легкими.\n\n
Эти симптомы могут проявляться и при других заболеваниях. Если у вас есть некоторые из этих симптомов, обратитесь к своему врачу, который может помочь найти причину.
</string>


    <string name="next1">Прогнозы экспертов</string>
    <string name="next1.0">Число случаев заболевания раком, так же, как и количество смертей, вызванных онкологическими заболеваниями, продолжает расти. Прогнозы специалистов на будущее неутешительны – в ближайшие десятилетия эта тенденция сохранится.
По данным ВОЗ, в 2040-м году число случаев заболевания раком будет на 47 процентов выше, чем в 2020 году. Самый значительный рост показателей снова придется на страны с низким и средним уровнем дохода.
</string>
    <string name="next2">Что можно сделать, чтобы защитить\nсебя от рака</string>
    <string name="next2.1">Эксперты ВОЗ предлагают не забывать об основных причинах заболевания раком и внести соответствующе коррективы в свой образ жизни:\n\n
не курить;\n\nограничить употребление алкогольных напитков;\n\nподдерживать себя в форме – регулярно заниматься спортом, хорошо питаться, в частности, есть больше овощей и фруктов;\n\nследить за своим здоровьем и сделать прививки от заболеваний, которые могут вести к раку, – от гепатита Б и от вируса папилломы;\n\nне проводить много времени на открытом солнце</string>
    <string name="next3">Виды заболевания</string>
    <string name="next3.1">В зависимости от локализации выделяют несколько видов болезни. Нефролитиаз – это образование камней в почках, уретеролитиаз – наличие камней в мочеточниках, а цистолитиаз – образования в мочевом пузыре. А еще камни отличаются по химическому составу. Они могут образовываться на основе солей мочевой кислоты, солей магния, соединений кальция, при помощи белков или быть полиминеральными.
</string>
    <string name="next4">Диагностика</string>
    <string name="next4.1">Как и во многих других случаях, диагностика мочекаменной болезни начинается со сбора анамнеза, анализа жалоб пациента. Уже на основе информации о том, что пациент чувствует сильную боль и испытывает проблемы с мочеиспусканием, можно сделать определенные выводы.\n
Далее назначаются:\n
общий анализ крови;\n
общий анализ мочи и биохимия;\n
КТ;\n
УЗИ мочевого и почек.\n
При постановке диагноза важно исключить другие болезни, имеющие подобные симптомы, например, острый холецистит или аппендицит.</string>
    <string name="next5">Лечение</string>
    <string name="next5.1">На схему лечения мочекаменной болезни влияют параметры камня цистолитиаз состав, место нахождения, влияние на общее состояние пациента. Также учитываются особенности протекания болезни. Главная задача при лечении цистолитиаз удалить камни из мочевыделительной системы. Их либо растворяют, либо извлекают путем хирургического вмешательства.\n
Таким образом, лечение мочекаменной болезни сводится к нескольким моментам:\n
прием определенных лекарств;\n
физиотерапия;\n
диета;\n
операция.\n
Чтобы вернуть больному качество жизни, проводится купирование болевого синдрома, назначаются спазмолитики. В отдельных случаях требуются очень сильные обезболивающие.
Процесс растворения камней небыстрый, некоторые методы дают результат далеко не сразу – программа выбирается по ситуации и постоянно контролируется врачами.
Важное значение имеет диета при мочекаменной болезни: качественный питьевой режим, ограничение жирного, острого, пряностей, кофе, чая, шоколада. Также не рекомендуются бобовые, цитрусовые, молочная продукция и многие другие виды еды – каждому пациенту выдается подробная памятка.
Что касается хирургического вмешательства, то виды операций тоже разные – существует более пяти техник, которые подбирают на основе состояния пациента и особенностей камня (камней).
В качестве народных средств лечения используются разные сборы трав. Но их ни в коем случае нельзя пить самостоятельно, без консультации у врача – сначала получите разрешение доктора.
</string>
    <string name="next6">Профилактика</string>
    <string name="next6.1">Мерами профилактики мочекаменной болезни являются следующие действия:\n
обращаться к врачу, если колики возникают даже очень редко и особенно не беспокоят. Проблему лучше изучить в самом начале и назначить эффективное лечение;\n
проходить плановые осмотры, если уже были какие-то урологические заболевания;\n
питаться полезными продуктами, снижая количество острого, соленого, жирного;\n
исключать или максимально минимизировать употребление алкоголя;\n
выпивать суточную норму воды, не нарушать питьевой режим. Вода должна быть качественной, очищенной через фильтр;\n
каждый день двигаться, уделять время физической активности.\n
Эти рекомендации по профилактике мочекаменной болезни помогут значительно снизить риски.
</string>


</resources>